# Diskusi Programming Pemula

Repo untuk group WA Diskusi Programming Pemula


# Jadwal Belajar Online



Jadwal mulai berlaku 28 Mei 2021


Jadwal bisa dilihat di sini: https://drive.google.com/file/d/1xKiMJ1BrInnpmbISAzQNVIHcr7olEbXw/view?usp=sharing



# Link Google Classroom




Pemrograman php : https://classroom.google.com/c/MzAxMzM1NDUyNTM5?cjc=bf75b2q



Belajar source control : https://classroom.google.com/c/MzAxMjAzNTU1NjM2?cjc=fcet6gf




Bahasa c# : https://classroom.google.com/c/MzAwODM4NjcxODYy?cjc=aggi2d5




Pemrograman java : https://classroom.google.com/c/MzAwODQwNzI5NTMy?cjc=v3jlozv




Pemrograman c++ : https://classroom.google.com/c/MzAwODMzMjI3MTQ1?cjc=i4k3w7x




NodeJs : https://classroom.google.com/c/MzAwODM1OTM4MDE1?cjc=l4tsv4e




Javascript : https://classroom.google.com/c/MzAwODIwOTc2Nzk0?cjc=lbivvbz




Python : https://classroom.google.com/c/MzAwODEzOTE4Mjk1?cjc=l6ylgz6




Dasar web : https://classroom.google.com/c/MzAwMzE1MjQ5NjE3?cjc=reut6qw







# Rencana Topik Belajar Online



rencana belajar ada di jadwal masing-masing topik. boleh dikembangkan sendiri oleh pemateri sesuai kebutuhan peserta




Cara menggunakan repo gitlab





1. Silakan membuat **folder baru** untuk bahasa pemrograman yang script nya pengin di-share
2. Berikan keterangan jelas di commit script isinya tentang apa dan dari siapa. Misalnya **regexp untuk validasi email dari Bang Tomo**
3. Jika ada kesulitan silakan diskusikan dengan Bang Tomo
4. Untuk mengelola repo lewat android bisa dengan menginstall Termux for android trs ketikkan perintah berikut ini




  **apt update && apt upgrade**



  **apt install git**
  
  
  
  **termux-setup-storage**
  
  
  
  **cd shared** buat folder di sini
  
  
  
  **git clone https://gitlab.com/hibiscusht/diskusi-programming-pemula.git**